理大新校長Jin Guang Teng: Notice of the President

各位同事、各位同學、各位校友﹕

對於獲委任為香港理工大學校長，我深感榮幸之餘，亦明白任重道遠，須不負眾人厚望。

在理大治學育才廿五年

我於一九九四年加入香港理工學院，同年學院獲正名為香港理工大學；情景恍如昨日，卻原來我已在理大服務了四份之一個世紀！這些年來，我以教師、學者、學生宿舍舍監，以及行政管理人員的身份擔任過各項職務，見證了理大的迅速發展和進步。理大是一所優秀的大學，加入理大確是我學術生涯中作過的最好決定。

全人教育 培養富社會責任感領袖

我以校長之職，將竭盡所能履行大學的使命，實現大學的願景。我們相信教育的責任除了幫助下一代掌握專業知識和技能外，還要培養他們正面的價值觀，從而令世界變得更加美好。通過教職員的同心協力，理大為學生提供了世界級的全人教育，旨在使學生成為具備社會責任感、創新能力、批判思考能力，乃至善於溝通的專業人士及領袖。多年來，我們的畢業生在多個行業和專業界別都能獨當一面，對社會發展貢獻良多。

世界級研究與創新 惠澤社會

理大位列全球百強大學，並在若干學術領域領先世界。然而，我們應該，也一定有能力進一步發展其他強項，以期躋身全球的領導地位。為此，我們需要積極在全球各地招募頂尖人才並持續改善研究環境。此外，我們將加強跨學科研究和與業界夥伴協作，特別是在由新科技發展帶動的新興領域，如人工智能和機械人技術等，從而為香港、國家以至世界的可持續發展作出更大的貢獻。我們將繼續致力以研究成果為工商業界及社會各界帶來正面的影響，以實踐理大推動知識轉移的承諾。

推動國際化 把握大灣區機遇助力長遠發展

未來數年，理大將拓展環球聯繫以提升影響力。善用龐大的國際網絡不但可以推進學術交流，也能加强學生對多元文化和更廣泛社會議題的理解。在區內，把握大灣區建設帶來的機遇既有助於理大的長遠發展，又對大灣區的整體發展有所裨益。我們在未來數年的策略重點工作之一，就是提升大學在大灣區的角色。我將帶領理大積極參與大灣區發展，並在教育及科硏協作方面為香港和區內其他城市的院校樹立良好的楷模。

分享想法及意見

上任後，我將耐心聆聽，熱誠開拓，群策群力，求同存異。為更了解大家所關注的事項和期望，我將與同事、學生、校友及其他持份者舉行會議，期望大家積極與我分享想法，乃至對未來發展的建議。我相信只要大家同心協力，理大不僅能成為教職員與學生的理想家園，而且也會是持份者的好夥伴。過去二十五年，理大為我提供了發展學術事業的良好環境；未來的日子，我期望理大能為學生和員工創造更加理想的發展空間。

我謹借此機會向常務及學務副校長陳正豪教授、大學管理團隊及各同事致以衷心謝意，感謝他們在過渡期間竭誠服務及支持大學的工作。

理大是一所銳意進取的大學。作為校長，我將為理大訂立既務實又充滿挑戰的目標，與大家一起踏上新旅程。深信在同事、學生、校友、校董及大學顧問委員會委員的共同努力，以及在合作夥伴和社會各界的支持下，我們將跨越挑戰，邁步向前。讓我們攜手共建未來，使理大成為一所更加卓越的大學，更好地造福社群！

我期待跟大家會面，交流意見。

校長
滕錦光

紅底理大就不嬲嫁啦

但係推動國際化,把握大灣區機遇助力長遠發展呢種願景就其實好正路嘅

理大 RIP
等睇班護士仔返東莞幫大陸人抆屎

(建議) 清楚表達香港人訴求 - 聯合聲明已被毀,促請UK,US,EU同國際政府介入

agger
紅底還紅底，有咁既願景好正路
到時有咩賣港行為再屌

［無名英雄的說話］報道已出街！請記住他們的話

到時好似浸大咁搞個普通話畢要要求
大灣區實習要求